\input{../tex files/preamble}

\begin{document}
    \begin{center}
        \textbf{Сферическая геометрия №3}\\
        Расстояние между точками, углы между прямыми, сферические окружности.
    \end{center}

    \begin{center}
        \textbf{№ 1}
    \end{center}

    Докажите, что сумма смежных углов между сферическими прямыми равна $180^\circ$

    \begin{center}
        \textbf{№ 2}
    \end{center}

    Докажите, что вертикальные углы между сферическими прямыми равны

    \begin{center}
        \textbf{№ 3}
    \end{center}

    Радиус сферы равен $R$, евклидово расстояние между двумя точками сферы равно $h$,
    чему равно сферическое расстояние между этими точками.

    \begin{center}
        \textbf{№ 4}
    \end{center}

    Угол между двумя сферическими прямыми равен $\frac{\pi}{4}$, радиус сферы равен $7$ см.
    Из центра сферы в плоскостях сечений восстановили перпендикуляры так, что получилось 4 точки пересечения со сферой.
    Найдите сферическое расстояние между всеми этими точками.

    \begin{center}
        \textbf{№ 5}
    \end{center}

    На сфере радиуса $R$ построена сферическая окружность радиусом $r$.
    Чему равен радиус малой окружности, совпадающей с данной?

    \begin{center}
        \textbf{№ 6}
    \end{center}

    Большая и малые окружности имеют одну общую точку.
    Чему равен угол между образующими их плоскостями, если радиус сферической окружности,
    совпадающей с малой окружностью, равен $r$, а радиус сферы равен $R$.

    \begin{center}
        \textbf{№ 7}
    \end{center}

    Чему равно сферическое расстояние между полярно сопряженными точками, если радиус сферы равен $R$?

    \begin{center}
        \textbf{№ 8}
    \end{center}

    Проведены две сферические прямые, пересекающиеся под углом $\alpha$,
    перпендикулярно к ним проведена третья сферическая прямая.
    Чему равен радиус сферы, если сферическое расстояние между точками пересечения
    двух прямых третьей равно $h$?

    \begin{center}
        \textbf{№ 9}
    \end{center}

    Может ли сферическая окружность быть сферической прямой?

    \begin{center}
        \textbf{№ 10}
    \end{center}

    Сколько существует перпендикуляров к данной прямой, проведенных через точку,
    не лежащую на данной прямой.

    \begin{center}
        \textbf{№ 11}
    \end{center}

    Пусть дана прямая, точка на ней и число $d < \pi R$, $R$ - радиус сферы.
    Сколько существует точке, удаленных от данной на сферическое расстояние $d$?
    А если $d = \pi$?

    \begin{center}
        \textbf{№ 12}
    \end{center}

    Город A расположен на северном полюсе, а города B и C на экваторе,
    траектории авиарейсов из A в B и из A в C взаимно перпендикулярны.
    Оцените расстояние между B и C, если радиус земли $R = 6400$км.
\end{document}
