\input{../tex files/preamble}

\begin{document}
    \begin{center}
        \textbf{Сферическая геометрия №5}\\
        Теорема косинусов, теорема синусов.
    \end{center}


    \begin{center}
        \textbf{№ 2}
    \end{center}

    На сфере радиуса $R$ дан треугольник с сторонами $a, b, c$ найдите его площадь.

    \begin{center}
        \textbf{№ 3}
    \end{center}

    На сфере радиуса $R$ дан треугольник со сторонами $a, b, c$.
    Угол между $a$ и $b$ равен $C$.
    Найдите чему равна сторона $c$, если радиус сферы $R$.

    \begin{center}
        \textbf{№ 4}
    \end{center}

    Через боковые стороны равнобедренного сферического треугольника провели среднюю линию.
    Найдите длину средней линии, если известны стороны исходного треугольника и угол противолежащий основанию.


    \begin{center}
        \textbf{№ 5}
    \end{center}

    Через боковые стороны равнобедренного сферического треугольника провели среднюю линию.
    Найдите углы получившегося треугольника, если известны стороны исходного треугольника и угол противолежащий основанию.

    \begin{center}
        \textbf{№ 6}
    \end{center}

    В сферическом треугольнике известны три стороны и один угол.
    Найдите остальные углы.

    \begin{center}
        \textbf{№ 7}
    \end{center}

    В сферическом треугольнике $ABC$ угол $B$ прямой.
    Найдите косинусы, синусы, тангенсы, котангенсы двух других углов,
    если известны стороны треугольника и радиус сферы.

    \begin{center}
        \textbf{№ 8}
    \end{center}

    В сферическом треугольнике $ABC$ угол $B$ прямой.
    Найдите сторону $AC$, если известны все углы, сторона $AB$ и радиус сферы.


\end{document}
