\input{../tex files/preamble}

\begin{document}
    \begin{center}
        \textbf{Сферическая геометрия №1}\\
        Сечения сферы
    \end{center}

    \begin{center}
        \textbf{№1}
    \end{center}

    Что получиться в сечении сферы радиуса $R$ плоскостью, удаленной от центра сферы на $H$, если:\\
    \begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{0}
            \item $R = 5$ см, $H = 6$ см.
            \item $R = 2$ см, $H = 2$ см.
            \item $R = 4$ см, $H = 1$ см.
            \item $R = 4$ см, $H = \sqrt {15}$ см.
            \item $R = 5,65$ см,$H = \sqrt{32}$ см.
            \item $R = 1$ см, $H = (\sqrt{2} + 5)^{\sqrt{4}\left(\frac{2}{\sqrt{2}} - \sqrt{2}\right)}$ см.
        \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
            \setcounter{enumi}{6}
            \item $R = 2 ^ {100}$ см, $H = 100 ^ 2$ см.
            \item $R = 200 ^ {300}$ см, $H = 300 ^ {200}$ см.
            \item $R = \sin(0,6)$ см, $H = \sin(1,8)$ см.
            \item $R = \sqrt{2 - \frac{1}{4}\sqrt{3 + \sqrt{5}}}$ см, $H = 1,2$ см.
            \item $R = \pi ^ 2$ см, $H = e ^ 3$ см.
            \item $R = 2\sqrt{18} + 2\sqrt{18}\sqrt{2}\sqrt{3} + 3\sqrt{2}$ см, \\
            $H = 2\sqrt{8} + 2\sqrt{8}\sqrt{2}\sqrt{3} + 3\sqrt{8}$ см.
        \end{enumerate}
    \end{minipage}

     \begin{center}
        \textbf{№2}
    \end{center}

    Точки $A$ и $B$ лежат на сфере радиуса $R$.
    Найдите расстояние от центра сферы до прямой $AB$, если $AB = m$.

    \begin{center}
        \textbf{№3}
    \end{center}

    Вершины треугольника $ABC$ лежат на сфере радиуса 13 см.
    Найдите расстояние от центра сферы до плоскости треугольника, если $AB = 6$ см, $BC = 8$ см, $AC = 10$ см.

    \begin{center}
        \textbf{№4}
    \end{center}

    Вершины прямоугольника лежат на сфере радиуса 10 см.
    Найдите расстояние от центра сферы до до плоскости прямоугольника, если его диагональ равна 16 см.

    \begin{center}
        \textbf{№5}
    \end{center}

    Расстояние от центра сферы радиуса R до секущей плоскости равно $d$.
    Вычислите:
    \begin{enumerate}
        \item Радиус окружности, полученной в сечении плоскостью, если $R = 5$ см, $d = 3$ см.
        \item Длину окружности, полученной в сечении плоскостью, если $R = 12$ см, $d = 8$ см.
    \end{enumerate}

    \begin{center}
        \textbf{№6}
    \end{center}

    Секущая плоскость проходит через конец диаметра сферы радиуса $R$ так,
    что угол между диаметром и плоскостью равен $\alpha$.
    Найдите длину окружности, получившейся в сечении, если:
    \begin{enumerate}
        \item $R = 2$ см, $\alpha = 30 ^{\circ}$;
        \item $R = 5$ см, $\alpha = 45 ^{\circ}$
    \end{enumerate}

\end{document}
