\input{../tex files/preamble}

\begin{document}
    \begin{center}
        \textbf{Сферическая геометрия №5}\\
        Координаты.
    \end{center}

    \textbf{№ 1}
    Вы бедный штурман, которому поручили вычислить направления пути в формате Юг/Север-Запад/Восток
    на протяжении всего пути, заданного координатами.
    Найдите направления, в каком полушарии лежит маршрут, задайте координаты в терминах широты и долготы, если даны следующие координаты:\\
    \[
        56;92 \quad 53;92 \quad 52;91 \quad 54;95
    \]

    \textbf{Решение}\\

    Весь маршрут лежит в северной широте и восточной долготе.\\
    Направления: ЮГ, Юго-Запад, Северо-Восток.\\


    \textbf{№ 2}
    Компания «Монофон», главный офис которой расположен в Москве(55.75; 37.62)
    решили поздравить своих коллег из Чикаго(41.87; -87.62), отправив им открытку.
    К сожалению, решение было принято слишком поздно, до нового года оставалось всего
    пол часа.
    Среди сотрудников этой кампании работает молодой программист Артемий, который
    увлекается прыжками в длину, ходят слухи, что он может прыгнуть на 18 000 км,
    причем скорость в полете будет постоянна - 6 км/с.

    Проверьте, есть ли надежда, что открытка будет доставлена вовремя?
    Радиус земли считайте 6400 км.

    \textbf{Решение}\\

    \[
        \phi_1 = 55.75^{\circ}, \lambda_1 = 37.62^{\circ}
    \]
    \[
        \phi_2 = 41.87^{\circ}, \lambda_2 = -87.62^{\circ}
    \]
    \[
        \phi_1 = 0.973, \phi_2 = 0.731
    \]
    \[
        \lambda_1 = 0.657, \lambda_2 = -1.529
    \]
    \[
        \cos \frac{d}{R} = \sin \phi_1 \sin \phi_2 + \cos\phi_1\cos\phi_2 \cos\delta\lambda =
        0.311
    \]
    \[
        \frac{d}{R} = 1.256
    \]
    \[
        d = 8040 \text{ км}
    \]
    \[
        \frac{8040}{6} = 1340 \text{ секунд} = 22.3 \text{ минут}
    \]

    Ответ: Артемий успеет.\\


    \textbf{№ 3}
    Докажите, что в стереографической проекции сохраняются углы.

    \textbf{Решение}\\

    Рассматриваем углы между касательных, показываем, что прямая проекции проходит
    через касательные.
\end{document}
